又見到母校學生

喺街，喺餐廳見到母校嘅同學著住自己都著過六年嘅校服校服，好開心傾計食嘢

都幾懷念

校服校服

無圖點開心

中學生就放過人地啦

經典回帶

校服歲月 - 陶傑

餐廳優待學生，門外告示，穿校服者一律八折。
有得穿校服真好。
不但午膳得到優待，穿校服，代表一層逝去的記憶──穿校服的歲月，人際關係是最純潔的，拼成績、比操行、賽誰的乒乓球打得好、參加學校的手鈴隊，即使是人世間的爭鬥，都披戴着一層細碎的花朵，友愛、紀律、憧憬，只因為我和你，還有他跟她，緣聚一堂，穿的是同一襲校服。
冬天的小學生穿着校服，叫人看着了特別歡喜，深藍絨外套、白襯衣、灰短褲、一雙高襪子，提着書包，走出校門，嬉戲追逐，一個多麼任性而快樂的童年，教旁觀者暗自唏噓：有得穿校服是多麼幸福，只是自己的這一段年華，已經一去不再回來。
最愛是一個多風的冬日，你走過一家小學的運動場外，隔着鐵欄，聽見牆裏的笑語和喧嘩，拌雜着一兩聲哨子，竟爾駐足觀看，看一群小學生像春江水暖的一群小鴨子追逐在一淌清溪。不，那裏頭沒有你的私生子，你一個也不認得，只因為七八歲的小孩，穿一身整齊的校服，是叫人心花怒放的一種最可愛的小動物。
同桌讀書，同室玩耍，一套相同的校服把一間課室的童夢織成一個花環。鄰座的小同學跟你一樣，都有他的爸爸媽媽，他的父母賺錢也一樣辛苦，也在他背後替他付學費。因為同一襲校服，有什麼不可化解的仇怨呢？當派回來的試卷，他得了九十分，你只有七十九，抿咬着下唇，暗暗地嫉妒着，像一條小毛蟲輕輕嚙咬着心頭，只過了一夜，妒意就全消了，小毛蟲像鑽進了蘋果的芯裏，再也沒有感覺了，只因為一套校服的原故。
河山契闊的過了許多年，即使在街上相遇，已經不一樣了。一個沒有再穿校服的老同學，無論多念舊，終究是有點隔閡的。一些國際學校，標榜美式自由，學生上學不必穿校服，他們今天或許無拘無束，長大了就會後悔。在人生中，穿校服的日子是一隻木盒子裏的另一隻小錦盒，其中裝載的是一顆珍珠。打開了再閤上，令人老來悲傷，只因為那段歲月永不再回來。